ВОПРОС: Что такое Java Collections Framework?
ОТВЕТ: Иерархия интерфейсов и их реализаций, которая является частью JDK

ВОПРОС: какие интерфейсы распологаются на вершине Java Collections Framework
ОТВЕТ: Collection и Map

ВОПРОС: Что будете использовать — ArrayList или LinkedList
ОТВЕТ: Необходимо уточнить, какие операции будут производиться с данными. 
ArrayList: 
● Получение элемента — быстро; 
● Добавление элемента — быстро; 
● Вставка в определенное место — медленно; 
● Удаление элемента — медленно. 
LinkedList: 
● Получение элемента — медленно; 
● Добавление элемента — быстро; 
● Вставка в определенное место — быстро; 
● Удаление элемента — быстро. 

ВОПРОС: Можно ли в HashSet и TreeSet положить null?
ОТВЕТ: В HashSet — можно, а в TreeSet — нельзя, так как TreeSet сортирует элементы.

ВОПРОС: Как LinkedList выполняет поиск по индексу? 
ОТВЕТ: Поиск данного узла осуществляется с помощью простого цикла for по половине списка (в зависимости от значения индекса — либо с начала до элемента, либо с конца до элемента).

ВОПРОС: Почему коллекции работают только с ссылочными типами данных?
ОТВЕТ: Все элементы коллекции построены на джинериках, а джинерики не поддерживают работу с примитивами.

ВОПРОС: Как создать новую ветку в Git?
ОТВЕТ: git branch mybranch

ВОПРОС: Как переключиться на ветку в Git?
ОТВЕТ: git checkout master

ВОПРОС: Как создать новый репозиторий в Git?
ОТВЕТ: git init